[
    {
        "questionID":0,
        "question":"Jakie źródło energii jest najbardziej przyjazne dla środowiska?",
       "answer1Correct": "Słońce",
       "answer2":"Węgiel",
       "answer3":"Gaz Ziemny",
       "answer4":"Ropa Naftowa"
    },
    {
        "questionID":1,
        "question":"Który z poniższych przedmiotów jest najbardziej podatny na recycling?",
       "answer1Correct": "Plastikowa butelka",
       "answer2":"Folia aluminiowa",
       "answer3":"Kawałek szkła",
       "answer4":"Styropian"
    },
    {
        "questionID":2,
        "question":"Która z poniższych praktyk jest najbardziej ekologiczna w codziennym życiu?",
       "answer1Correct": "Recykling opakowań",
       "answer2":"Używanie jednorazowych produktów",
       "answer3":"Codzienne korzystanie z plastikowych worków",
       "answer4":"Zanieczyszczanie wody"
    },
    {
        "questionID":3,
        "question":"Która z poniższych form transportu jest najbardziej ekologiczna?",
       "answer1Correct": "Rower",
       "answer2":"Samolot",
       "answer3":"Motocykl",
       "answer4":"Samochód benzynowy"
    },
    {
        "questionID":4,
        "question":"Co to jest 'efekt cieplarniany'?",
       "answer1Correct": "Zatrzymanie ciepła w atmosferze",
       "answer2":"Zjawisko topnienia lodowców",
       "answer3":"Zmniejszenie temperatury na Ziemi",
       "answer4":"Zwiększenie opadów deszczu"
    },
    {
        "questionID":5,
        "question":"Jakie jest główne źródło energii wiatrowej?",
       "answer1Correct": "Wiatr",
       "answer2":"Woda",
       "answer3":"Słońce",
       "answer4":"Wulkan"
    },
    {
        "questionID":6,
        "question":"Jak nazywa się proces zamieniania odpadów organicznych na nawóz?",
       "answer1Correct": "Kompostowanie",
       "answer2":"Spalanie",
       "answer3":"Zmienianie",
       "answer4":"Recykling"
    },
    {
        "questionID":7,
        "question":"Które z poniższych działań przyczynia się do oszczędzania energii w domu?",
       "answer1Correct": "Korzystanie z energooszczędnych żarówek",
       "answer2":"Włączanie telewizora na całą noc",
       "answer3":"Pozostawianie wszystkich świateł włączonych",
       "answer4":"Otwieranie okien zimą, aby ogrzać dom"
    },
    {
        "questionID":8,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":9,
        "question":"Co oznacza symbol trzech strzałek z formą okręgu na opakowaniu?",
       "answer1Correct": "Produkt nadaje się do recyklingu",
       "answer2":"Produkt jest biodegradowalny",
       "answer3":"Produkt jest trwały",
       "answer4":"Produkt jest niebezpieczny"
    },
    {
        "questionID":10,
        "question":"Jak nazywa się proces przekształcania zużytego papieru w nowy papier?",
       "answer1Correct": "Recykling",
       "answer2":"Zgniły papier",
       "answer3":"Prasowanie",
       "answer4":"Spalanie"
    },
    {
        "questionID":11,
        "question":"Gdzie powinieneś wyrzucić zużyte baterie, aby były odpowiednio przetworzone?",
       "answer1Correct": "Do specjalnego pojemnika na baterie",
       "answer2":"Na ulicę",
       "answer3":"Do kosza na papier",
       "answer4":"Do kosza na śmieci ogólnego"
    },
    {
        "questionID":12,
        "question":"Który z poniższych przedmiotów nie jest biodegradowalny?",
       "answer1Correct": "Plastikowa butelka",
       "answer2":"Papier",
       "answer3":"Drewniana łyżka",
       "answer4":"Banan"
    },
    {
        "questionID":13,
        "question":"Który z poniższych materiałów nadaje się do recyklingu?",
       "answer1Correct": "Plastikowy kubek",
       "answer2":"Zgniłe owoce",
       "answer3":"Gazeta",
       "answer4":"Papier toaletowy"
    },
    {
        "questionID":14,
        "question":"W jakim kolorze pojemniku na śmieci wyrzucasz plastik?",
       "answer1Correct": "Niebieskim",
       "answer2":"Zielonym",
       "answer3":"Brązowym",
       "answer4":"Żółtym"
    },
    {
        "questionID":15,
        "question":"Które z poniższych działań pomaga w ochronie atmosfery?",
       "answer1Correct": "Utrzymywanie roślinności",
       "answer2":"Spalanie dużych ilości paliw kopalnych",
       "answer3":"Odpadanie gazów cieplarnianych",
       "answer4":"Redukcja emisji dwutlenku węgla"
    },
    {
        "questionID":16,
        "question":"Które z poniższych roślin przyczynia się do oczyszczania powietrza?",
       "answer1Correct": "Drzewo fikusowe",
       "answer2":"Róże",
       "answer3":"Kaktus",
       "answer4":"Paproć"
    },
    {
        "questionID":17,
        "question":"Które z poniższych działań przyczynia się do zanieczyszczenia powietrza?",
       "answer1Correct": "Spalanie węgla",
       "answer2":"Recykling",
       "answer3":"Utrzymywanie roślinności",
       "answer4":"Sadzenie drzew"
    },
    {
        "questionID":18,
        "question":"Co to jest 'odnawialna energia'?",
       "answer1Correct": "Źródła energii, które regenerują się w krótkim czasie",
       "answer2":"Energia pozyskiwana z odpadów",
       "answer3":"Energia pozyskiwana z paliw kopalnych",
       "answer4":"Źródła energii, które się nie regenerują"
    },
    {
        "questionID":19,
        "question":"Które z poniższych zwierząt jest zagrożone przez plastikowe śmieci w oceanach?",
       "answer1Correct": "Żółw morski",
       "answer2":"Rekin",
       "answer3":"Delfin",
       "answer4":"Foka"
    },
    {
        "questionID":20,
        "question":"Jakie źródło energii jest najbardziej odpowiedzialne za emisję gazów cieplarnianych?",
       "answer1Correct": "Węgiel",
       "answer2":"Energia słoneczna",
       "answer3":"Hydroenergia",
       "answer4":"Wiatr"
    },
    {
        "questionID":21,
        "question":"Jakie działanie może pomóc w ochronie pszczół?",
       "answer1Correct": "Sadzenie kwiatów miododajnych",
       "answer2":"Używanie pestycydów chemicznych",
       "answer3":"Zanieczyszczanie wód",
       "answer4":"Wycinanie drzew"
    },
    {
        "questionID":22,
        "question":"Co to jest 'efekt cieplny' w kontekście środowiska wodnego?",
       "answer1Correct": "Zmiany temperatury wód",
       "answer2":"Topnienie lodów",
       "answer3":"Zanieczyszczanie wód",
       "answer4":"Utrata bioróżnorodności"
    },
    {
        "questionID":23,
        "question":"Które z poniższych źródeł energii jest uznawane za odnawialne?",
       "answer1Correct": "Energia słoneczna",
       "answer2":"Gaz ziemny",
       "answer3":"Węgiel kamienny",
       "answer4":"Ropa naftowa"
    },
    {
        "questionID":24,
        "question":"Co to jest 'globalne ocieplenie'?",
       "answer1Correct": "Stopniowe ocieplenie klimatu na Ziemi",
       "answer2":"Zimniejsze zimy na całym świecie",
       "answer3":"Spadek temperatury wód oceanicznych",
       "answer4":"Zwiększenie ilości opadów deszczu"
    },
    
    {
        "questionID":25,
        "question":"Jakie działania mogą pomóc w ochronie oceanów?",
       "answer1Correct": "Redukcja plastiku",
       "answer2":"Wyrzucanie śmieci do morza",
       "answer3":"Połowy ryb na dużą skalę",
       "answer4":"Budowa nowych portów"
    },
    {
        "questionID":26,
        "question":"Jakie zwierzę jest symbolem zagrożonych gatunków?",
       "answer1Correct": "Panda",
       "answer2":"Orzeł",
       "answer3":"Rekin",
       "answer4":"Pingwin"
    },
    {
        "questionID":27,
        "question":"Jaki gaz jest głównym składnikiem atmosfery, odpowiedzialnym za efekt cieplarniany?",
       "answer1Correct": "Dwutlenek węgla",
       "answer2":"Azot",
       "answer3":"Tlen",
       "answer4":"Argon"
    },
    {
        "questionID":28,
        "question":"Jakie działania mogą pomóc w ochronie lasów deszczowych?",
       "answer1Correct": "Sadzenie nowych drzew",
       "answer2":"Wycinanie drzew",
       "answer3":"Wypalanie traw",
       "answer4":"Zanieczyszczanie wód gruntowych"
    },
    {
        "questionID":29,
        "question":"Który z poniższych produktów jest bardziej przyjazny dla środowiska?",
       "answer1Correct": "Papierowa torba",
       "answer2":"Plastikowe opakowanie",
       "answer3":"Folii aluminiowej",
       "answer4":"Jednorazowy kubek styropianowy"
    },
    {
        "questionID":30,
        "question":"Co to jest 'biodegradowalny'?",
       "answer1Correct": "Materiał, który rozkłada się naturalnie pod wpływem bakterii",
       "answer2":"Materiał, który się nie rozkłada",
       "answer3":"Materiał, który zmienia kolor w kontakcie z wodą",
       "answer4":"Materiał, który nie ulega zużyciu"
    },
    {
        "questionID":31,
        "question":"Co to jest 'kwas deszczowy'?",
       "answer1Correct": "Deszcz o niskim pH zanieczyszczony substancjami chemicznymi",
       "answer2":"Deszcz zawierający cukier",
       "answer3":"Deszcz z dużą ilością błota",
       "answer4":"Deszcz zawierający sól"
    },
    {
        "questionID":32,
        "question":"Jak nazywa się proces przekształcania odpadów organicznych w gaz używany jako paliwo?",
       "answer1Correct": "Metanizacja",
       "answer2":"Dekompozycja",
       "answer3":"Fermentacja",
       "answer4":"Rozkładanie"
    },
    {
        "questionID":33,
        "question":"Co to jest 'ślad węglowy'?",
       "answer1Correct": "Ilość dwutlenku węgla wydzielonego przez człowieka",
       "answer2":"Odcisk stopy węgla",
       "answer3":"Pozostałości po węglu",
       "answer4":"Topnienie węgla"
    },
    {
        "questionID":34,
        "question":"Jak nazywa się proces zamiany opadów atmosferycznych w wodę gruntową?",
       "answer1Correct": "Infiltracja",
       "answer2":"Parowanie",
       "answer3":"Sublimacja",
       "answer4":"Topnienie"
    },
    {
        "questionID":35,
        "question":"Jakie jest główne źródło energii wodnej?",
       "answer1Correct": "Rzeki i strumienie",
       "answer2":"Deszcz",
       "answer3":"Ocean",
       "answer4":"Lodowce"
    },
    {
        "questionID":36,
        "question":"Jakie działanie może pomóc w ochronie ptaków migrujących?",
       "answer1Correct": "Regularne karmienie ptaków",
       "answer2":"Wycinanie drzew",
       "answer3":"Zabijanie drapieżników",
       "answer4":"Zanieczyszczanie wód"
    },
    {
        "questionID":37,
        "question":"Jak nazywa się proces rozkładania się organicznych odpadów pod wpływem bakterii?",
       "answer1Correct": "Kompostowanie",
       "answer2":"Recykling",
       "answer3":"Spalanie",
       "answer4":"Dekompozycja"
    },
    {
        "questionID":38,
        "question":"Które z poniższych źródeł światła jest bardziej energooszczędne?",
       "answer1Correct": "LED",
       "answer2":"Jarzeniówka",
       "answer3":"Żarówka tradycyjna",
       "answer4":"Halogen"
    },
    {
        "questionID":39,
        "question":"Jakie działanie pomaga w ochronie powietrza przed zanieczyszczeniem?",
       "answer1Correct": "Utrzymywanie niskiej emisji gazów cieplarnianych",
       "answer2":"Używanie pojazdów z silnikami spalinowymi",
       "answer3":"Regularne palenie ognisk",
       "answer4":"Spalanie dużych ilości odpadów"
    },
    {
        "questionID":40,
        "question":"Jakie zwierzę jest zagrożone przez zmiany klimatyczne i topnienie lodowców?",
       "answer1Correct": "Niedźwiedź polarny",
       "answer2":"Koala",
       "answer3":"Pingwin",
       "answer4":"Tygrys"
    },
    {
        "questionID":41,
        "question":"Co to jest 'energia geotermalna'?",
       "answer1Correct": "Energia z wnętrza Ziemi",
       "answer2":"Energia z wiatru",
       "answer3":"Energia słoneczna",
       "answer4":"Energia z oceanów"
    },
    {
        "questionID":42,
        "question":"Jakie działanie pomaga w ochronie bioróżnorodności w ogrodzie?",
       "answer1Correct": "Sadzenie różnorodnych roślin",
       "answer2":"Regularne stosowanie pestycydów",
       "answer3":"Utrzymywanie jednego gatunku roślin",
       "answer4":"Wycinanie wszystkich drzew"
    },
    {
        "questionID":43,
        "question":"Co to jest 'drzewo genealogiczne' w kontekście ekologii?",
       "answer1Correct": "Schemat pokazujący pochodzenie gatunków",
       "answer2":"Schemat pokazujący pochodzenie gatunków",
       "answer3":"Diagram przedstawiający wiek drzewa",
       "answer4":"Schemat pokazujący pochodzenie rodziny drzew"
    },
    {
        "questionID":44,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":45,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":46,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":47,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":48,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":49,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":50,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":51,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":52,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":53,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":54,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":55,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":56,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":57,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":58,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":59,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    },
    {
        "questionID":60,
        "question":"",
       "answer1Correct": "",
       "answer2":"",
       "answer3":"",
       "answer4":""
    }
]